香港本土電影《逆流大叔》成票房奇蹟, 每周票房不跌反升

FROM 01

【逆流大叔】上映4周票房近千萬 成今年新春檔期外最賣座港產片
電影

撰文：羅偉強
2018-08-27 13:11
最後更新日期：2018-08-27 13:11
《逆流大叔》上映大約一個月，票房一步一步上升，更連續4星期呈不跌反升的奇蹟，每個星期你以為這部戲的票房已到頂峰，卻一次又一次地逆流而上。剛過去的周末，票房已破900萬，相信不出三天便可突破一千萬大關！

《逆流大叔》票房持續不跌反升達4星期之久。

《逆流大叔》於8月5日的首周末單日票房錄得$37萬，次周（8月12日）收$52萬，第3周（8月19日）得$65萬。來到第4周的周末單日票房（8月26日）就得$69萬，票房一直節節上升，即使上映近一個月氣勢仍然不減！反映其電影品質理想，吸引部分觀眾重覆入場欣賞，及令更多本來猶豫或未想觀看的人士，因其口碑載道而選擇入場觀看。

《逆》作為一套小品型本土電影，能獲大眾如此喜愛及支持，實在難得。亦因其票房理想，院線亦樂意不斷加場，單計周日（8月26日），上映場次便多達104場。作為參考，同期上映的迪士尼大戲《維尼與我》已減至34場。可見各院線都看好《逆》的票房潛力，而它亦沒令人失望，累計票房已逾950萬，勢必成為本年度第4部過千萬票房的香港電影，亦是第一部在新春檔期以外過千萬的香港電影。

事實上，暑假檔期其實對小品港產片甚為不利，因這段時間會有不少外國大片上映，這個夏天便有《蟻俠2：黃蜂女現身》、《超人特攻隊2》、《職業特工隊：叛逆之謎》、《媽媽咪呀！開心再嚟》、《與神同行：終極審判》等強敵環伺，其中《與神同行：終極審判》檔期更是與《逆流大叔》直接對上，但仍無阻《逆》票房不斷攀升。

《棟篤》《情敵》票房高 內容遭批評空洞

而說到檔期的話，一年以來真正的黃金檔期必數新春檔。新年入場欣賞電影（喜劇會更有優勢），似乎是不少港人的習慣。以今年為例，票房最好的兩部港產片分別為《棟篤特工》及《我的情敵女婿》，各收逾4470萬及1742萬票房。事實上，兩部電影雖然票房理想，但仍遭不少人詬病內容空洞，僅以大量串星形成一部電影。但大家在新春的接受能力似乎總是特別高（當然還有大家對子華神的情義結），即使口碑平平下，仍然一窩蜂湧去戲院創造特高票房。假若《逆流大叔》這部既有質素又有口碑的電影可以在新春檔期上映，衝個2000萬、3000萬應該沒甚麼難道吧？！

今個星期去睇
支持本土電影

In 古天好 we trust

樂

早幾年五個小孩收近5千萬
今日收一千萬已成逆市奇葩

好耐無睇過啲咁地道既港產片
啲爛鬼警察片黑社會片套套都仲係咬文嚼字
唔夠貼地

留名去睇

唉

近排多風雨都有少少幫助

依套好睇

五個小孩係大陸合拍片 , 製作同宣傳都比較多

逆流大叔係非合拍片, 製作同宣傳都比較小budget (吳鎮宇都係零片酬出演)

真係好睇喎 我都入場2次

要零片酬咁慘

唔係大製作，有一千萬已經偷笑
前排套以青春的名義一百萬都唔過
呢套我覺得幾好睇，鍾意睇吳鎮宇做戲

咁好人
佢收開幾錢

呢啲唔係叫慘
係人地真係為藝術而犧牲
雖然佢本身都有錢
但呢啲真係值得尊敬

而家拍非大陸合拍片就係咁難

之前《點五步》被批低薪剝削團隊, 但而家本土電影就係咁難做, 唔係剝削, 而係唔夠市場唔夠budget ( 曾志偉、余文樂都係零片酬出演《一念無明》)

真心好睇既本土戲，貼地

古天樂揼水嘅戲，10套先有2-3套係有得賺

真係幾好睇，捉到香港嘅特色

仲將個特色借城門河同龍舟發大

真係唔錯

所以咪成日要去拍大陸9屎片

去大陸搵錢支持香港本土電影

零片酬 而家先知
屌，聽日就去睇，港產片好野

呢套野講d麥架？

呢套野真心好睇

應該有分紅

Btw吳鎮宇訪問講過冇咩點為新進導演做過d咩
見今次有機會就出黎幫手

8婆莊思敏都有份投資

本來都有D興趣
但套戲太TVB，不了

小品破千萬已經好好 本身主題唔算吸引+無巨星

點解？我覺得好貼地喎，一d都唔TVB,演員問題？

難度*

屌你01啲垃圾識寫字未

果班演員係viu tv 多過係tXb 啦

因為條友係5毛

好撚好睇 個尾長小小就perfect池

係幾正

其實係正常，荷李活啲片商其實都係10套得2-3套收得，就係呢2-3套賺返其他蝕既

呢套真係好好睇

真係好睇，誠意之作
連登中學雞快啲捉緊暑假嘅尾巴，去戲院支持下

搞手只求打個和

套戲算係唔差既，係依家少有既非家有囍事式既合家歡戲
不過成套戲要靠吳鎮宇頂住
其它人唔知點解有種唔自然感覺少少尷尬feel
不過好在用龍舟，寛頻仔做主題
加上research都做足（？）大部分對白都算寫實
所以睇果陣周圍d人都睇得幾歡樂

推

屌啦，一套收得既戲閒閒地係10幾廿倍㗎，所以係有賺既

$10,000,000/$100=100,000
成十萬人次睇過係咪真係咁多人睇戲

對上一次有feel覺得好睇嘅就係一念無明
(曾志偉認真做戲真係不得了 )
希望呢套都可以比到同樣嘅感覺比我

負皮五毛狗？

港產片唔係, 本土市場有限

不過, 古先自己拍合拍片既片酬, 閒閒地係10幾廿倍

有心搞觀眾一定捧場，唔好搵咁多藉口，做電影嗰班大佬

好撚正 謝票果陣導演有講台前幕後99.9%都係香港人，真真正正港產片

假波真心趕客
可以申請到政府錢算好架喇

屌你一早唔好搵咁多大陸演員咪幾好
前幾年既港產片真係完全代入唔到

支持香港電影

撐香港撐香港電影

依家買個單位都講成千萬
原來拍電影要收一千萬票房係咁難
係戲飛太平，定樓價太高，定太少人睇戲？

仲有好多人睇戲, 只係唔睇港產片

潘燦良好撚正喎

尋日睇40蚊咋。。。。

佢啲表情超細膩，係做開舞台劇先有呢啲火喉

支持 轉頭去睇

睇過佢舞台劇 但認為係佢真係好戲，我覺得玩舞台劇未必好戲，詳情請抽1分鐘觀看泰x, 詹x文。

點conclude 到票房升=有人翻睇

好睇

舞台劇大多都好好戲喎
你講果兩個 佢地兩師徒黎 佢地風格黎
你睇下白只果d

佢個期真係上得好
冇咩撞正大片

但真係幾好睇 支持

我意思睇番佢地拍戲時嘅感覺，吹下水姐我唔識野嫁 純粹覺得拍戲唔洗下下咁重自己風格

路過走先勿插

唔係呀我贊成你呀
詹瑞文教出黎全部都好浮誇 垃圾黎

一直好想震乳攞到影帝
希望佢可以憑呢套戲榮升影帝

我屌diu get 唔到sorry

仲有 Rubberband

今年最好睇嘅港產片
好貼地又多笑位

逆流而上

係零片酬但睇完劇本就有份投資, 所以佢可以話事叫胡定欣做女角

依家重有人睇港產片架咩?

利申: 有入場睇

蝙蝠俠, 攻殼機動隊, 變形金剛...

逆流大叔, 沙田城門河拍得好靚...

睇埋10月果套非同凡響先
睇過預告似有料到

對白 同 故事都好地道

胡定欣同胡定欣個女算最好戲女角 雖然無咩女角

真係幾唔錯
本身諗住無野做搵套戲睇下就算
逆流大叔真心唔錯

好多位為抽水而抽水夾硬，4個男人完全係笑鳩香港廢男寫照，愈睇愈火滾

真係好好睇 完全表達到我哋香港人幾努力都好都未必一定有成就

睇咗，係幾好笑，值得一睇。支持下本土電影啦，過多十幾年我驚會絕種

因為近排無戲好睇

其實我覺得余香凝仲好戲過胡定欣
另外做黃淑儀個老婆都好掂 本地舞台劇演員吳鳳鳴

上星期想睇
但場場爆滿啲場又少
可想而知啲院對港產片態度幾差下
永遠加得果少少場比港產片
最後好收極有限

做緊戲院，平日時間都坐到3份1院
劇情雖然都係d老土熱血片，但勝在簡單有笑位，入場放鬆下當支持港產片都唔錯

俾余香凝上位了

開畫日單日先得廿幾萬，宜家上畫26日收一千萬簡直係奇蹟啦

幾講得出生活係香港果種無奈
但係收尾垃圾

曾志偉已前接受訪問講過：「睇完無間道個劇本即刻偷笑，呢個劇本，冇錢收都會拍」

趙子龍

最尾寸香港人罷工都唔齊心，有幾個實會淆底翻左工

收尾收得急咗啲
但係都ok嘅

潘燦良前幾年拍hktv d劇已經好掂

冇記錯好似選戰第一次見佢
出左一出
第一下屌左聲，邊到搵到個咁型嘅呀叔黎做

正

垃唔垃圾唔敢講
不過睇佢呢種做法好辛苦
自問唔識欣賞喇

佢係戲入面係一個逃避問題既男人
我都係

MI 與神同行都叫大啦

Btw

支持香港電影

已睇

同期睇埋大師兄 L風暴

係咪因爲舞台劇要演技誇張先令觀眾感受到角色設定

就係睇來生不做香港人先第一次睇佢做戲
正到仆街

似係宣傳 或 橋麻麻吸引 但口碑好
想睇

Diu你，搵日入場G持下先
利申：有成十年冇入戲院支持本土戲（因為真係冇咩值得睇。。）

黎緊告別之前好似都ok

輸少 贏多 圍得返咪得

聽人講係因為舞台劇因爲離觀眾遠
所以做得誇張d 觀眾先易睇到

大家覺得好睇真係要推介下身邊朋友睇
宜家雖然收到接近九百萬 但其實都未回本
呢套戲唔同其他西片 可能幾日已經上千萬
又唔同l風暴大師兄個啲有大陸台灣市場
逆流真係靠口碑成功可以做到每個禮拜入場人數都keep住上升

都唔好睇 利申無睇

根本就唔係無人睇囉好無，係啲戲飛貴到傻

早午場閒日無得睇都成百蚊張飛
即係啲老細覺得我寧願貴都唔想比你睇

相反同樣時間有一兩場可能賣60-70蚊
就算閒日一樣爆撚哂
即係話如果佢其他場差唔多價錢一定會多人睇左

如果你話黃金時間一百蚊張，OK Fine，多人嘛
你3D 4D乜野幾百蚊張都唔多關大部分人事

但平時無人既時段，都照賣成舊水點吸引到人睇
有時唔關電影事，係啲戲院帶頭倒自己米

其實套戲啲element細節係幾好，演員（除左莊同個妹妹）都好戲
但係故事線太多，跟本carry唔曬

我都鐘意吳鎮宇做戲 所以入場睇
其實好好睇 幾貼地 好值得入場支持

余香凝麻麻地 佢個角色黎講佢做得有啲弱 不過不失啦

雖然唔應該因爲港產片而降低要求 但同番港產片比 佢4條線咁處理都算清晰同做得幾好嫁啦
就算要同出面比 雲圖差唔多成3個鐘 5-6條線都表達唔晒

當然雲圖個意味再深啲 咁表達唔晒都可以理解

攻殻堅屎片
BT都嫌浪費頻寬

吳鎮宇係咪投共藝人？

你講緊乜？

如果可以快D上iTunes/Google 賣就好
我認我懶

高登定律

其實所謂嘅零片酬 係咪即係按票房收益再分錢
所以最尾都係有錢收？

公道講，套戲唔算好好睇
但睇得出製作團隊好用心去拍
唔係hea hea吓呃觀眾錢嗰啲垃圾電影
誠意滿分
仲要係地道港產片
所以值得支持！

今個weekend睇

其實都係睇地點
新界區個票價，點都會比市區/港島區平
屯門/元朗嗰d區講緊星期六日嘅黃金時段7-80幾蚊一張飛
而出面已經講緊百一百二蚊

Btw 睇電影真係屯門人嘅福利
一區有4間 價錢又唔貴
屯門人應該好好珍惜嘅個福利
未睇嘅就支持吓逆流大叔
睇咗嘅平平地比多少少錢再入場睇多次
難得有一套好睇輕鬆又貼地嘅港產片

潘燦良都做得好好

過兩日去睇𡃁坤先

真心好睇！
已經入場睇過兩次 支持本土電影

香港電影差吳鎮乳一個影帝

志偉咁大粒都0片酬
但套野真係好高質

其實LEE D小品幾好睇
教練條腿好撚正

港島，星期日黃金時間

特惠40, 正價85

其實票價都幾透明，上網可以搵到

當然啦，唔睇大把原因。飛平又可以話地方遠之類

余香形，不了

近年最好睇嘅港產片之一
本土製作, 劇情流暢, 想講人生道理又唔會搞到套戲太拖
吳鎮宇同潘燦良演得好出色好正

呢套宣傳真係靠口碑

MCU 十套 十套 都賺到仆街.........

仲有0.1% 呢??

掃地果個阿姐 係大陸人??

所謂 獅頭山下精神 根本係9up

頭先睇完
多笑位而且真心好笑
吳震宇演技
加上住沙田 見到城門河同龍舟真係好親切
好多條line各有故事
啲道理又扣得實龍舟
睇完都好想join龍舟team

可能係果兩個細路女掛

投資者包括大陸公司 (但套片並非大陸合拍片)

有大陸投資唔一定係合拍片

好似Skyscraper同The Meg都有大陸投資, 但當中只有The Meg係大陸合拍片. (因為要成為合拍片, 要經過嚴格審查.)

拼了所有

咁點解唔係問電影公司今個暑假有乜港產片睇

呢個真係唔知
港產片嚟講都算係咁

應該係初初扮教練個鬼佬

認真，咩係合拍片？

本來想睇 但唔想睇隻臭雞

簡單上
合拍片大陸票房分賬有43%, 遠較引進片的25%為高

但合拍片面對審查好嚴格, 甚至係大陸以外地區上映既版本亦要通過大陸審查 (近期亦開始嚴格執行「三分之一要用大陸/台灣演員」既規定)

但係五個小孩好似冇大陸演員喎?

以前大陸對「三分之一要用大陸/台灣演員」既規定隻眼開隻眼閉

但近月開始執正黎做

咁五個小孩係唔係合拍片?

係

五個小孩上映果時, 大陸未執正黎做

冇大陸演員喎
同埋點知套戲大陸票房分帳43% ?

乜撚野情敵女婿咁撚垃圾都收千七萬？淨係睇個預告都冇興趣入場啦
啲觀眾食開屎？

近年係輕鬆d
子華神個套野其他時間上一千萬都偷笑

大家10月留意埋非同凡響
睇咗優先場，好撚正！

*新年

1) 合拍片大陸票房分帳票房有43%

Official co-pros are entitled to better revenue-sharing terms than imported films usually receive in China — 43 percent of after-tax ticket sales, instead of the usual 25 percent.

2) 五個小孩的校長係大陸合拍片, 拍攝前都要向大陸官方立項

3) 以前大陸對「三分之一要用大陸/台灣演員」既規定隻眼開隻眼閉, 而家係連黃百鳴都頂唔住

胡子彤？黃德斌？胡定欣？余香凝？潘燦良？

呢套吹奏唔落
RTHK電視劇咁

支持港產片！

我星期六去times睇左 好好睇好佬味！
完場仲見到陳可辛同吳君如 佢地都特登出黎睇

棟篤特工係因為子華情意結先捧場，逆流係玩劇情一定襟睇好多

早幾日係英皇戲院睇左，用匯豐VS卡買一送一，食注買一送一爗谷睇

香港本土冇大陸低質野係好D

古天樂唔科水唔得, 你睇佢塊面愈黎愈鬼就知

導滇 唔係出名

監製 又唔夠五個小孩果位出名

五個小孩監製咩人?陳木勝

有幾慘？
唔係無錢收就叫慘，佢是願意，是高尚

睇時就好好笑

睇完覺得套野dark過DC

點努力點熱血都係一剎，現實始終唔如願

上面條精留水唔洗理佢
我一早喺第啲post block咗佢
專講埋啲搏屌嘅嘢引人負皮
attention seeking whore

同一念無明唔同類嘅戲嚟，好難直接比較（個人鍾意一念無明多啲 ）
但都幾好睇呀，真係好捉到中年男性個種心境，又好有港產片嘅味道
本土電影真係要多多支持呀

一念無明
兩套都好睇！

你個名 真係正呀喂

見到駱振偉就諗緊se7en幾時出場

電影真係好難預測，事實MCU出啲戲係好高質喎，10套有8-9套IMDB都過7分...咁佢keep住個口碑又交到好貨咪仲有錢賺囉。好似DC宜家都頹晒啦

我都覺得套戲幾正
有笑位 爬龍舟 rubber band 起歌到好有feel

但我覺得個結尾差小小 同燦良錫余香凝到我覺得有小小奇怪

四個都好好戲
其他配角都唔差，胡定欣都做到佢角色個 feel

詹瑞文比較似話劇演員，鏡頭唔似電影

要比到所有觀眾睇到同感受到會唔同少少

但係佢教人做影視真係不了

幾好睇 值得推介

3刷了

港產片咁垃圾仲有人睇？又玩ON9當有趣既GAG？

睇咗未？ 未睇就assume on9?

如果連自己地方出品既戲都唔想去珍惜
就話佢垃圾

有一個幕我覺得好感動 就係陳龍做完證婚人 sad到爆咬住條雪條行番去城門河 點知成條龍舟既人都係到等緊佢 ........男人失敗唔緊要 記住總會有兄弟係你身邊支持你

呢套幾好睇

唔會考慮睇囉，呢十年港片套套都垃圾，演員D戲又屎，笑片成日玩埋D冷到唔識笑既GAG再唔係就玩屎尿屁牛西，鏡頭D視角一律窄到壓抑到死，大制作D劇情又係廢到冇人有一大堆唔makesense 既野，動作片打得最差過鬼佬打。要人冇人要劇本冇劇本鏡頭窄畫面又唔靚，一日到黑就係賣本土，講包裝就叻。

咁你更加要睇喇
你上面講個D野呢套戲都冇出現

震乳真係好好戲，加上今次唔收錢都去拍，睇得出真係好有心。作為香港人，搵唔到唔支持嘅理由。

我追美劇好過睇呢D垃圾戲，俾到盡佢咪TVB自拍劇質素，我唔想睇完洗眼。

見到胡定欣就唔想睇

咁你入呢個po做咩？

入黎就一定要隨波逐流跟住讚既咩？宜家係咪連發表個人意見都唔得？

未睇過就踩叫發表意見？咩意見呀？

覺得好睇=隨波逐流？
未睇先踩=非主流好撚型？

做兵做咗幾年手仔都摸唔到慘到自己含雪條
點樣感動到呀
成套戲4個男人4個都係失敗港男寫照，睇到火撚滾

感動係雖然衰左 但身邊仲有兄弟等緊你.........唔係個女人

成套戲嘅兄弟情根本唔出位
每日返工見面得閒幾句粗口，互炒演唱飛，邊撚到兄弟

鎮宇果part直頭係無條件付出 但人地個心一直唔係自己到 另一個男人做既野唔駛多 岩佢心意就得
最後係有啲灰 唔係做得夠多就代表有好收穫 仲要忍痛笑住祝福對方 先係最難

4條佬3個怕老母女朋友，1個做幾年兵，返黎求個婚咩都唔記得哂租樓啲錢都掉哂落海

成套戲笑柒垃圾港男

到真係有一部好睇既
個個都讚
你都要話香港電影垃圾
咁無得好講

大哥 咁不如睇完先再評論啦
未睇先判你係得既

attention seeker 咪理佢啦

香港動作片差過鬼佬？

推到呢部戲上今年度票房最TOP既港產片

留名

你地講到咁
禮拜五入場睇下先

綠豆趙子龍
都係正到仆街

成套戲最大嘅敗筆～
如果佢仲可以繼續喺影壇捱落去
真係要下返多d功夫

佢做電視劇係OK架喎
但係一拍闊d型幕嘅戲就好篤眼篤鼻
小動作好多吓

希望佢會該到始終都係第一次擔正

兄弟就係咁...

POST入面有5毛 踩港論出現(話港男廢西)
想睇o既朋友, 想睇就睇啦, 唔好比某幾個5毛言論影響到你

利申: 已睇, 幾十蚊絕對值回票價

戲入面吳鎮宇真係好撚慘
好彩有返一班好兄弟支持佢

好型呀你
見你開咁多個膠post都唔係好多人理你
回下你當做善事

值得一睇

硬係有一類人要一直踩人去令自己與別不同
幾十蚊跌都跌左，不如入場坐90分鐘睇完先再評論啦

可能你啲兄弟係咁囉

我身邊既朋友都係咁...

你哋兄弟係點㗎？ 一齊屎忽撞棍嗰啲啊

好好睇

對白超現實

幫我留個名 獅子山下

胡定欣就固然係仆街
但余香凝把聲都好撚煩

呢兩個最倒米 無觀眾緣 了

一千萬票房啦

中年危機

啲線埋得幾合理畫出腸就唔好啦

港產片

支持

講你老母比狗屌

好好睇

無力感逃避問題真係一貫既方法

我諗佢唔收錢即係當做投資落去

負乜春皮 以前MCU啲戲部部都蝕，係08開始先有錢賺，keep到宜家咋嘛，計返比例咪又係10套得幾套賺

懶有主見 獨立思考既人

下? MCU係08年先開始有戲上.

見到余香凝臭G都冇胃口睇了

暑假仲未過真係...

96年差啲破產賣晒啲版權俾人地拍，08先開始有錢收返自己出戲呀

MARVEL賣比人地拍既片, 唔算係MCU片 (好似Deadpool就唔算係MCU片)

MARVEL自己拍既片, 先算係MCU電影.

余香凝係最大敗點

以前係叫MF既，出過啲片全部仆直先賣版權俾人拍，所以96-07係冇出過戲 之後08俾人收購改埋名叫MCU先賺錢

王霑

羅文

黎狗 扭緊囉由

今日睇咗
之前都有玩過下龍舟，特別有親切感

開頭大家鳩扒D手勢錯晒
到後尾比賽時大家個起手同扒法都係正確
唔係鳩黎
利申扒過兩年龍舟

有一幕講收音機吹緊獅子山精神，吳鎮宇屌一聲跟手熄咗個收音機

佢地拍之前係完全係白紙
套戲初頭玩玩吓係真係完全未學
直至第一場比賽之前佢地先叫上咗唔少堂叫做識少少

好垃圾 浪費時間

睇左了，好好笑

我覺得胡定欣做得幾錯
反而余香凝 靚就靚
但係有啲背對白咁

你睇過先講都唔屌你，但係未睇過都咁講
你智撚障架？

我覺得余香凝做得幾自然喎 成套戲啲選角都唔錯

好好睇就講唔上，但有得笑下又有真正香港味，入場支持下都值得
利申啱啱睇完

Show Blocked User - 精留水

今年好多戲無呢班人啦
大樂師 藍天白雲 以青春的名義 兄弟班 吉屋 某日某月
你又有無睇？

距離返本又近100萬

套戲拍咗成千萬咁貴

要拆帳俾戲院嘛
同埋香港電檢好撚貴

我仲以為低成本製作
個個演員收友情價都千萬成本
咁平時啲港產片咪蝕到仆街
大把票房唔過千萬

其實有時睇戲都唔係追求大製作
放假去睇套輕鬆小品，劇情流暢唔洗有咩大道理，舒舒服服就夠
都係想輕鬆娛樂吓啫

唔洗千萬成本
五百萬咁上下
電影公司淨係收到票房數字嘅一半，另外嗰一半係戲院嘅

今日睇左, 又有d好笑位, 最後又睇到眼濕濕

值得睇

好想屌余香凝呢隻臭雞

呢套成本千六萬呀